<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="main_counter" formatted="false">%d minutes, %d secondes avant la fin des permissions.</string>
    <string name="main_end_of_browser">Fin des exceptions pour le Navigateur.</string>

    <string name="button_settings">Paramètres</string>
    <string name="button_about">A propos</string>
    <string name="switch_sip">Activer SIP</string>
    <string name="switch_browser">Autoriser le Navigateur</string>

    <string name="title_activity_preferences">Préférences</string>

    <string name="network">Réseau</string>
    <string name="summary_network">Gérer quelques options du réseau. Attention, cela peut vous mettre en danger !</string>
    <string name="switch_lan">Autoriser les accès vers le LAN</string>
    <string name="summary_enable_lan">
        Permettre au LAN de passer outre le firewall et Orbot.\n
        \n
        ATTENTION: cela va autoriser TOUTES les applications à accéder au LAN. Et les .onion ne pourrons plus être résolues/accédées.
    </string>
    <string name="enable_adb">Permettre Android Debug Bridge (ADB)</string>
    <string name="summary_enable_adb">Ouvrir le port TCP 5555 en bi-directionnel afin de pouvoir connecter votre appareil sur le réseau.</string>
    <string name="enable_ssh">Permettre les connexions SSH entrantes</string>
    <string name="summary_enable_ssh">Permet les connexions entrantes TCP:22 pour vous connecter en SSH sur votre appareil.</string>

    <string name="switch_tethering">Partage de connexion (Tethering)</string>

    <string name="captive_portal">Détection de portail captif</string>
    <string name="enable_captive_detection">Activer la détection de portail captif</string>
    <string name="summary_enable_captive_detection">Attention ! Cela peut conduire à la fuite de données car l\'OS va sonder le réseau à chaque fois que vous vous connecterez au sans-fil!</string>
    <string name="captive_browser_gracetime">Délai de grâce du navigateur (défaut: 5)</string>
    <string name="summary_captive_browser_gracetime">Définissez un délai de grâce pour la connexion au portail captif. Cinq minutes devraient suffire.</string>

    <string name="special_apps">Applications particulières</string>
    <string name="summary_special_apps">Sélectionnez les applications avec des droits particuliers, comme votre navigateur préféré pour l\'authentification au portail captif, ou à la VoIP.</string>
    <string name="portal_browser">Navigateur pour la connexion au portail</string>
    <string name="select_browser">Choisir l\'application navigateur</string>
    <string name="summary_select_browser">Ce navigateur sera autorisé, sur demande, à passez outre Tor afin de se connecter sur un portail captif. Vous pouvez activer ce passe droit temporairement directement depuis le menu.</string>
    <string name="sip_application">Choisir l\'application SIP</string>
    <string name="summary_sip_application">L\'application sélectionnée verra son trafic UDP autorisé en dehors de TOR.</string>

    <string name="set_ports">Changer les ports proxy</string>
    <string name="summary_set_ports">Changer les ports proxy d\'Orbot si vous avez changé la configuration</string>
    <string name="proxy_socks">Port proxy SOCKS (Défaut: 9050)</string>
    <string name="proxy_transport">Port proxy transparent (Défaut: 9040)</string>
    <string name="proxy_dns">Port DNS Proxy (Défaut: 5400)</string>
    <string name="proxy_polipo">Port Polipo (Défaut: 8118)</string>

    <string name="about_urls">Liens du projet</string>

    <string name="about_license">Licence</string>
    <string name="about_torproject">Indépendant du projet Tor</string>
    <string name="about_legal_tor">Ce produit est développé indépendamment du logiciel d\'anonymat Tor® et ne reçoit aucune garantie du projet TOR concernant la qualité, pertinence ou quoi que ce soit d\'autre.</string>
    <string name="about_author">Auteur(s)</string>

    <string name="about_orwall">Mettez votre application derrière Orbot et bloquez tout le trafic non choisi en une fois.</string>
    <string name="about_external_libs">Bibliothèques externes</string>

    <string name="alert_install_script_title">Installation d\'un script d\'init</string>
    <string name="alert_install_script_text" formatted="false">
        Cette application utilise un script d\'init.\n
        Ce script bloque tout le trafic IP au démarrage, prévenant tout trafic indésiré depuis votre appareil.\n
        Nous vous recommandons chaudement d\'accepter ce script.\n
        \n
        L\'emplacement du script est %s
    </string>
    <string name="alert_install_script_accept">Installer</string>
    <string name="alert_install_script_refuse">Refuser</string>
    <string name="explain_no_initscript" formatted="false">
        Cette application utilise un script d\'init %s.\n
        Malheureusement, il semble que votre appareil Android ne le supporte pas.\n
        \n
        <b>Vous pourriez être victime de fuite de données au démarrage de l\'appareil.</b>\n
        \n
        Nous ne pouvons rien faire contre cela :(.
    </string>

    <string name="tether_activated_in_orwall">Partage de connexion activé dans orWall</string>
    <string name="tether_deactivated_in_orwall">Partage de connexion désactivé dans orWall</string>

    <string name="home_enable_orwall">Statut d\'orWall</string>
    <string name="enabling_orwall">orWall est en cours d\'initialisation</string>
    <string name="enabled">Activé</string>
    <string name="disabled">Désactivé</string>
    <string name="disable_orwall_title">Désactiver orWall ?</string>
    <string name="disable_orwall_msg">
        Vous êtes sur le point de désactiver orWall.\n\n
        Cela signifie que votre appareil autorisera toutes les connexions sortantes. Aussi, les connexions
        sortantes ne seront plus forcées via un proxy anonymisant.\n\n
        Cela peut être dangereux !\n\n
        Gardez à l\'esprit que cette désactivation prendra fin lors du prochain redémarrage de l\'appareil.
    </string>
    <string name="alert_accept">Accepter</string>

    <string name="toast_new_rule">Les nouvelles règles sont ajoutées</string>
    <string name="toast_remove_rule">Les règles sont enlevées</string>
    <string name="toast_error" formatted="false">Une erreur est survenue, merci de contacter le développeur ! #%d</string>

    <string name="hint_long_press">Un appui long sur une application vous montrera les paramètres avancés</string>
    <string name="hint_close">Fermer</string>
    <string name="advanced_connection_settings_title" formatted="false">Réglages avancés pour %s</string>
    <string name="advanced_connection_provider">Fournisseur de connectivité</string>
    <string name="advanced_connection_type">Type de connexion</string>
    <string name="advanced_connection_type_force">Forcer connexion (utilise REDIRECT)</string>
    <string name="advanced_connection_type_native">Utiliser les capacités natives de l\'application (Chemin clôturé)</string>
    <string name="advanced_connection_bypass">Autoriser cette application à passer outre le proxy</string>
    <string name="alert_save">Enregistrer</string>
    <string name="alert_cancel">Annuler</string>

    <string name="start_wizard">Démarrer l\'assistant</string>
    <string name="wizard_step">Étape</string>
    <string name="wizard_title_one">Qu\'est-ce qu\'orWall</string>
    <string name="wizard_title_two">Réglages rapides</string>
    <string name="wizard_title_three">Réglages des applications</string>
    <string name="title_activity_wizard">Bienvenue dans orWall</string>
    <string name="wizard_close">Fermer l\'assistant</string>

    <string name="wizard_init_script_text">Activation du script d\'initialisation :</string>

    <string name="wizard_init_root_text">Accès root (lecture seule) :</string>
    <string name="wizard_init_iptables_text">Présence d\'IPTables (lecture seule):</string>
    <string name="explain_no_iptables">Nous n\'avons pas trouvé IPTables sur ce système. orWall ne fonctionnera pas.</string>
    <string name="wizard_init_ipt_comments_text">Support des commentaires dans IPTables (lecture seule) :</string>
    <string name="wizard_orbot_status_text">Orbot (lecture seule):</string>

    <!-- TODO: translation -->
    <string name="warning_init">Attention ! IPTables ne semble pas être initialisé !</string>
    <string name="wizard_first">
        <b>Welcome to orWall!</b>\n
        This wizard will let you learn what orWall can do and what it cannot. It will also give you some
        hints on what might or might not be done.\n
        \n
        <b>orWall is not a firewall</b>\n
        Keep it in mind. orWall will not replace AFWall nor DroidWall nor anything like that.\n
        orWall main aim is to allow you forcing apps though some local proxy when those apps don\'t
        know how to talk to this proxy; it will also allow you to prevent any leaks, using an init-script.\n
        \n
        <b>How to use orWall</b>\n
        You will find three panels:\n
        - Home\n
        - Apps\n
        - Logs (which isn\'t available for now)\n
        \n
        On the Home panel, you will find some main settings.\n
        From there, you are able to deactivate orWall (until next reboot), activate Tethering support (by default,
        orWall rules block that usage), as well as give a temporary authorization to a web browser to bypass the whole proxy
        thing, enable SIP application to send UDP requests, and enable Local Area Network (LAN) connections.\n
        \n
        On the Apps panel, you will find a list of your installed applications.\n
        \n
        Bellow you will find some information about current orWall status. Note that some switches may be disabled.
        This happens if, for some reason, an option isn\'t available on your device. It is also true for read-only settings.
    </string>
    <string name="wizard_second">
        <b>Disable orWall</b>\n
        This option let you deactivate orWall. Just keep in mind the deactivation will ends once you reboot
        your device.
        \n
        <b>Enable tethering</b>\n
        You\'ll need to activate this option if you want to share your Internet connection from your device.\n
        Once this option is enabled, orWall will detect automatically when you enable the connection sharing, and
        activate a subset of firewall rules.\n
        \n
        It may take a while before this takes effect.\n
        <b>WARNING!</b> This option doesn\'t work as expected for now :(.\n
        \n
        <b>Authorize browser</b>\n
        This option allows you to lock up your device, while still being able to authenticate to some
        captive portal (like in hotels). An application you select through Settings>Special Applications
        will get an unlimited access to the network for a give time.\n
        Once you enable this option, a timer will start. Once it reaches the end of the grace time, the
        browser will be locked as previously.\n
        The grace time may be set in Settings>Network. Default value is 5 minutes.\n
        \n
        <b>Enable SIP</b>\n
        Toggling this option will allow a selected application to access remote hosts using UDP protocol.\n
        \n
        <b>Enable LAN connections</b>\n
        This will let you access to your Local Area Network.
    </string>
    <string name="wizard_third">
        <b>Default behavior</b>\n
        When you touch an app in the "Apps" tab, it will toggle its status: either the app can access the Net
        using Orbot, or it\'s locked out.\n
        The list view will refresh eventually when you come back to orWall later (this must be improved).\n
        \n
        <b>Advanced settings</b>\n
        A long touch will display a dialog in order to let you configure a bit more the app accesses.\n
        The following options are available for now:\n
        - Connection provider: let you chose between Tor and… well, Tor for now.\n
        - Connection type: either the application can be configured in order to use a local proxy, or you\'ll need
        to force it through the proxy.\n
        - Complete bypass: this option shouldn\'t be use at all, as it will allow the application to bypass completely
        your proxy, for life.\n
        \n
        <b>Forced connection</b>\n
        It uses iptables REDIRECT target in order to force the application through local proxy\n
        It will be shown on the application list as "TransProxy via [proxy]".\n
        \n
        <b>Fenced connection</b>\n
        This is for application aware of proxy settings. Some applications like Twidere, Lightning or ChatSecure
        already embed settings allowing you to make them go through Orbot or other proxies.\n
        Selecting this option in orWall will allow such application to connect to the Proxy, while preventing them to connect
        to other services.\n
        Imagine this option as a fenced road: You may access freely the content of the road, but you can\'t go elsewhere.
    </string>

    <string name="notification_deactivated_title">orWall est désactivé</string>
    <string name="notification_deactivated_text">Vous pouvez être en danger !</string>
</resources>
