<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="main_counter" formatted="false">%d minutos, %d segundos hasta el final del permiso.</string>
    <string name="main_end_of_browser">Fin de la desviación del navegador.</string>

    <string name="button_settings">Ajustes</string>
    <string name="button_about">Acerca de</string>

    <string name="switch_sip">Activar SIP</string>
    <string name="switch_browser">Autorizar navegador</string>

    <string name="title_activity_preferences">Preferencias</string>

    <string name="network">Conectividad</string>
    <string name="summary_network">Gestiona algunas opciones de conexión. ¡Ten cuidado, podrías navegar de forma insegura!</string>
    <string name="switch_lan">conexiones LAN</string>
    <string name="summary_enable_lan">
        Permite al LAN desviar el cortafuegos y Orbot.\n
        \n
        ATENCIÓN: esto permitirá a TODAS las aplicaciones acceder al LAN. Y .onion no se resolverá.
    </string>
    <string name="enable_adb">Activar el Puente de Depuración de Android (ADB)</string>
    <string name="summary_enable_adb">Abrir TCP 5555 en ambas direcciones para conseguir conectar el dispositivo a públicamente a la conexión</string>
    <string name="enable_ssh">Activar SSH en las conexiones entrantes</string>
    <string name="summary_enable_ssh">Abrir las TCP entrantes del puerto 22 y así conectar el dispositivo por SSH.</string>

    <string name="switch_tethering">Reglas de conexión a Internet</string>

    <string name="captive_portal">Detección del portal capacitivo</string>
    <string name="enable_captive_detection">Activar detección del portal capacitivo</string>
    <string name="summary_enable_captive_detection">¡Atención! ¡Esto puede producir filtración de datos cada vez que el SO intente a conectarse por Wi-Fi!</string>
    <string name="captive_browser_gracetime">Periodo de gracia en minutos del navegador (por defecto: 5)</string>
    <string name="summary_captive_browser_gracetime">Establecer tiempo de gracia para registrar los portales capacitivos. Cinco minutos deberían ser suficientes.</string>

    <string name="special_apps">Aplicaciones especiales</string>
    <string name="summary_special_apps">Seleccionar aplicaciones con derechos especiales, como tu aplicación favorita como navegador para la autentificación del Portal capacitivo, o VoIP.</string>
    <string name="portal_browser">Navegador para el inicio de sesión del portal</string>
    <string name="select_browser">Elegir navegador</string>
    <string name="summary_select_browser">Este navegador será autorizado, como se ha pedido, para desviar Tor para conectar con el Portal capacitivo. Puedes activar temporalmente esta desviación directamente desde el Menú.</string>
    <string name="sip_application">Elegir aplicación SIP</string>
    <string name="summary_sip_application">La aplicación seleccionada verá su tráfico UDP permitido fuera de TOR.</string>

    <string name="set_ports">Establecer puertos proxy</string>
    <string name="summary_set_ports">Establecer puertos proxy de Orbot si los cambiaste en la configuración</string>
    <string name="proxy_socks">Puerto de proxy SOCKS (Por defecto: 9050)</string>
    <string name="proxy_transport">Puerto de proxy transparente (Por defecto: 9040)</string>
    <string name="proxy_dns">Puerto Proxy DNS (Por defecto: 5400)</string>
    <string name="proxy_polipo">Puerto Polipo (Por defecto: 8118)</string>

    <string name="about_urls">Enlaces del proyecto</string>

    <string name="about_license">Licencia</string>
    <string name="about_torproject">Desenlazar del Proyecto Tor</string>
    <string name="about_legal_tor">Este producto está hecho independientemente del software de anonimicidad Tor® y no conlleva garantías del Proyecto Tor de calidad, idoneidad o de ningún otro tipo.</string>
    <string name="about_author">Autor(es)</string>

    <string name="about_orwall">Pone tus aplicaciones detrás de Orbot y bloquea todo el tráfico que no quieres de una sola vez.</string>
    <string name="about_external_libs">Bibliotecas externas</string>

    <string name="alert_install_script_title">Iniciar script de instalación</string>
    <string name="alert_install_script_text" formatted="false">
        Esta aplicación usa un script de instalación.\n
        Este script bloquea todas las comunicaciones IP en el tiempo de arranque, previniendo posibles filtrados desde tu dispositivo.\n
        Recomendamos encarecidamente que aceptes este script.\n
        \n
        La ubicación del script es %s
    </string>
    <string name="alert_install_script_accept">Instalar</string>
    <string name="alert_install_script_refuse">Cancelar</string>

    <string name="tether_activated_in_orwall">Conexión activada en orWall</string>
    <string name="tether_deactivated_in_orwall">Conexión desactivada en orWall</string>

    <string name="home_enable_orwall">Estado de orWall</string>
    <string name="enabling_orwall">orWall está iniciándose</string>
    <string name="enabled">Activado</string>
    <string name="disabled">Desactivado</string>
    <string name="disable_orwall_title">¿Desactivar orWall?</string>
    <string name="disable_orwall_msg">Vas a desactivar orWall.\n\n
        Esto significa que tu dispositivo permitirá todas las conexiones salientes. Por lo tanto, las conexiones salientes
        no serán obligadas a pasar por ningún servidor proxy anónimo.\n
        \n
        ¡Esto podría ser peligroso!\n
        \n
        Por favor, ten en mente que la desactivación se mantendrá hasta que reinicies.
    </string>
    <string name="alert_accept">Aceptar</string>

    <string name="toast_new_rule">Nuevas normas han sido añadidas</string>
    <string name="toast_remove_rule">Las normas han sido eliminadas</string>
    <string name="toast_error" formatted="false">¡Ha ocurrido un error, por favor, contacta con el desarrollador! #%d</string>

    <string name="hint_long_press">Mantener pulsada la aplicación para que muestre las opciones avanzadas</string>
    <string name="hint_close">Cerrar</string>
    <string name="advanced_connection_settings_title" formatted="false">Opciones avanzadas para %s</string>
    <string name="advanced_connection_provider">Proveedor de conexión</string>
    <string name="advanced_connection_type">Tipo de conexión</string>
    <string name="advanced_connection_type_force">Forzar la conexión (usando REDIRECCIONAMIENTO)</string>
    <string name="advanced_connection_type_native">Usar la capacidad nativa de la aplicación (Camino cerrado)</string>
    <string name="advanced_connection_bypass">Permitir a la aplicación evitar el Proxy</string>
    <string name="alert_save">Guardar</string>
    <string name="alert_cancel">Cancelar</string>

    <string name="start_wizard">Primeros pasos</string>
    <string name="wizard_step">Paso</string>
    <string name="wizard_title_one">Qué es orWall</string>
    <string name="wizard_title_two">Ajustes rápidos</string>
    <string name="wizard_title_three">Ajustes de la aplicación</string>
    <string name="title_activity_wizard">Bienvenido a orWall</string>
    <string name="wizard_close">Cerrar</string>

    <string name="wizard_init_script_text">Iniciar script de activación:</string>
        <string name="explain_no_initscript" formatted="false">
        Esta aplicación usa un script de iniciación en %s.\n
        Desafortunadamente, parece que tu dispositivo Android no lo soporta.\n
        \n
        <b>Seguramente experimentes filtraciones de datos en el arranque.</b>\n
        \n
        No podemos hacer nada contra eso :(.
    </string>
    <string name="wizard_init_root_text">Acceso Root (sólo lectura):</string>
    <string name="wizard_init_iptables_text">IPTables instaladas (sólo lectuea):</string>
    <string name="explain_no_iptables">No hemos podido encontrar los iptables binarios en esta ROM… La aplicación no funcionará.</string>
    <string name="wizard_init_ipt_comments_text">Comentar soporte en IPTables (sólo lectura):</string>
    <string name="wizard_orbot_status_text">Orbot (sólo lectura):</string>

    <string name="warning_init">¡Atención! parece que las IPTables no se han iniciado!</string>
    <string name="wizard_first">
        <b>Bienvenido a orWall!</b>\n
        Estos primeros pasos te enseñarán qué puede o no orWall. Además, te dará cierta idea
        de lo que podrás o no hacer.\n
        \n
        <b>orWall no es un cortafuegos</b>\n
        Tenlo en cuenta. orWall no reemplazará AFWall ni a DroidWall ni a ningún otro.\n
        orWall anima mayormente a permitir que obligues a las plicaciones a pasar por un proxy local cuando no pueden hacerlo por sí mismas; 
        esto también te prevendrá de cualquier filtrado de información, usando un script de iniciación.\n
        \n
        <b>Cómo usar orWall</b>\n
        Encontrarás tres paneles:\n
        - Inicio\n
        - Aplicaciones\n
        - Registros (aunque aún no están disponibles)\n
        \n
        En el panel de Inicio, encontrarás las opciones principales.\n
        Desde ahí, podrás desactivar orWall (hasta el próximo reinicio), activar el soporte de conexión (por defecto,
        las normas de orWall bloquean su uso), por lo tento tendrás autorización temporal al navegador para evitar todo lo del proxy,
        activar la aplicación SIP para mandar peticiones UDP, y activar conexiones locales (LAN).\n
        \n
        En el panel de Aplicaciones, encontrarás una lista de tus aplicaciones instaladas.\n
        \n
        Debajo encontrarás información sobre el estado actual de orWall. Ten en cuenta de que agunos cambios serán desactivados.
        Si esto pasa, por el motivo que sea, una opción no estará disponible para tu dispositivo. También se aplica a las opciones de sólo lectura.
    </string>
    <string name="wizard_second">
        <b>Desactivar orWall</b>\n
        Esta opción te permitirá desactivar orWall. Tan solo ten en cuenta que lo desactivará hasta que reinicies
        tu dispositivo.
        \n
        <b>Activar conexiones (tethering)</b>\n
        Necesitarás activar esta opción si quieres compartir tu conexión a Internet desde tu dispositivo.\n
        Una vez activada, orWall detectará automáticamente cuándo activas la conexión para compartir, y
        activar un subconjunto de las normas del cortafuegos.\n
        \n
        Tardará un tiempo para que puedas usarlo.\n
        <b>¡ATENCIÓN!</b> Esta opción no está disponible por ahora :(.\n
        \n
        <b>Autorizar navegador</b>\n
        Esta opción permite bloquear el dispositivo, mientras sigue identificando algún
        portal capacitivo (como en los hoteles). Una aplicación seleccionada a través de Ajustes>Aplicaciones especiales
        tendrá acceso ilimitado a la conexión durante el tiempo permitido.\n
        Una vez activada esta opción, se activa un contador. Una vez que llegue al timepo de gracia, el navegador
        volverá a bloquearse.\n
        El tiempo de gracia se establece en Ajustes>Conectividad. El tiempo predeterminado son 5 minutos.\n
        \n
        <b>Activar SIP</b>\n
        Activar esta opción permitirá acceder a un servidor remoto usando un protocolo UDP a una apicación.\n
        \n
        <b>Activar conexiones LAN</b>\n
        Te permitirá acceder a conexiones locales.
    </string>
    <string name="wizard_third">
        <b>Comportamiento predeterminado</b>\n
        Cuando pulsas una aplicación en el panel "Aplicaciones", se activará el estado: cualquier aplicación puede acceder a la Internet
        usando Orbot, o se le bloqueará el acceso.\n
        La vista de previa de la lista se actualizará eventualmente, cuando vuelvas a orWall (esto debe ser mejorado).\n
        \n
        <b>Opciones avanzadas</b>\n
        Una pulsación larga mostrará un mensaje para dejarte configurar un poco más el acceso de la aplicación.\n
        Las opciones permitidas por ahora son:\n
        - Proveedor de conexión: te permite elegir entre Tor y… bueno, por ahora Tor.\n
        - Tipo de conexión: cualquier aplicación puede ser configurada para usarse en un proxy local, o necesitarás 
        forzarlo a través del proxy.\n
        - Evitar totalmente: esta opción no debería usarse, ya que esto permite a la aplicación evitar completamente
        tu proxy, de por vida.\n
        \n
        <b>Forzar la conexión</b>\n
        Esto usa iptables de REDIRECCIONAMIENTO con el fin de forzar a la aplicación a pasar por un proxy local\n
        Esto se mostrará en la lista de aplicaciones como "TransProxy vía [proxy]".\n
        \n
        <b>Conexión cerrada</b>\n
        Esto sirve para que la aplicación se de cuenta de los ajustes del proxy. Algunas aplicaciones como Twidere, Lightning o ChatSecure
        ya mantienen estas opciones permitidas para hacertlas pasar por Orbot u otras proxies.\n
        Al seleccionar esta opción en orWall permitirá a la aplicación conectarse al Proxy, mientras se previene conectarse a
        otros servicios.\n
        Imagina esta opción como una carretera cortada: Podrás acceder si sientes que la carretera está realmente despejada, pero no podrás continuar de otro modo.
    </string>

    <string name="notification_deactivated_title">orWall está desactivado</string>
    <string name="notification_deactivated_text">¡Hazlo bajo tu propio riesgo!</string>

    <string name="warning_iptables">No se han detectado IPTablesd</string>
    <string name="warning_root">Parece que se ha denegado el acceso Root</string>
</resources>
