<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!-- Thanks @ChristianTanner! -->
<resources>

  <string name="main_counter" formatted="false">%d Minuten, %d Sekunden bevor die Berechtigungen auslaufen.</string>
  <string name="main_end_of_browser">Browser Bypass beendet.</string>

  <string name="button_settings">Einstellungen</string>
  <string name="button_about">Über</string>
  <string name="switch_sip">SIP aktivieren</string>
  <string name="switch_browser">Browser aktivieren</string>

  <string name="title_activity_preferences">Einstellungen</string>

  <string name="network">Netzwerk</string>
  <string name="summary_network">Netzwerk Optionen verwalten. Aufgepasst, kann Löcher aufreissen!</string>
  <string name="switch_lan">LAN Verbindungen aktivieren</string>
  <string name="summary_enable_lan">
    Erlaubt dem LAN, die Firewall und Orbot zu umgehen.\n
    \n
    WARNUNG: diese Einstellung erlaubt allen Anwendungen Zugriff auf das LAN. .onion Adressen werden nicht mehr aufgelöst.
  </string>
  <string name="enable_adb">Android Debug Bridge (ADB) aktivieren</string>
  <string name="summary_enable_adb">TCP 5555 in beiden Richtungen öffnen um über das Netzwerk auf dein Gerät zuzugreifen</string>
  <string name="enable_ssh">Eingehende SSH Verbindungen aktivieren</string>
  <string name="summary_enable_ssh">Öffnet TCP Port 22 für eingehende Verbindungen, damit Du Dich mit Deinem Gerät via SSH verbinden kannst</string>

  <string name="switch_tethering">Tethering aktivieren</string>

  <string name="captive_portal">Captive portal auffinden</string>
  <string name="enable_captive_detection">Captive portal Identifikation aktivieren</string>
  <string name="summary_enable_captive_detection">Vorsicht! Das OS wird bei jeder Verbindung zum Wireless das Netzwerk testen. Datenlecks können nicht ausgeschlossen werden</string>
  <string name="captive_browser_gracetime">Zeitlimite in Minuten für Browser (default: 5)</string>
  <string name="summary_captive_browser_gracetime">Zeitlimite, um bei Captive Portals einzuloggen. Fünf Minuten sollten komfortable ausreichen.</string>

  <string name="special_apps">Besondere Anwendungen</string>
  <string name="summary_special_apps">Hier kannst du Anwendungen bestimmen, welche Privilegien erhalten, wie zum Beispiel einen Browser für Captive Portal logins oder VoIP Anwendungen.</string>
  <string name="portal_browser">Browser für Portal login</string>
  <string name="select_browser">Browser auswählen</string>
  <string name="summary_select_browser">Dieser Browser darf sich auf Anfrage an Tor vorbei direkt bei Captive Portals anmelden. Du kannst die temporäre Umgehung von Tor direkt im Menu aktivieren.</string>
  <string name="sip_application">SIP Anwendung auswählen</string>
  <string name="summary_sip_application">Die ausgewählte Anwendung kann ihren UDP Traffic an Tor vorbei senden und empfangen.</string>

  <string name="set_ports">Proxy ports festlegen</string>
  <string name="summary_set_ports">Proxy Ports für Orbot festlegen falls Du sie in der Konfiguration geändert hast</string>
  <string name="proxy_socks">Proxy SOCKS port (Default: 9050)</string>
  <string name="proxy_transport">Transparent proxy port (Default: 9040)</string>
  <string name="proxy_dns">DNS Proxy port (Default: 5400)</string>
  <string name="proxy_polipo">Polipo port (Default: 8118)</string>

  <string name="about_urls">Projekt Links</string>

  <string name="about_license">Lizenz</string>
  <string name="about_torproject">Unabhängig vom Tor Project</string>
  <string name="about_legal_tor">Diese Anwendung wird unabhängig vom Tor® Anonymitäts Projekt entwickelt und kommt ohne Garantie vom Tor Projekt bezüglich Qualität, Tauglichkeit oder irgendeine andere Eigenschaft. </string>
  <string name="about_author">Author(en)</string>

  <string name="about_orwall">Stell alle APPS hinter Orbit und blockiere sämtliche ungewollte Netzwerk Traffic in einem einzigen Schritt.</string>
  <string name="about_external_libs">Externe Libraries</string>

  <string name="alert_install_script_title">Init script Installation</string>
  <string name="alert_install_script_text" formatted="false">
    Diese Anwendung verwendet ein Init-script.\n
    Das Script unterbindet sämtlich IP Traffic während dem Bootvorgang und verhindert so Datenlecks Deines Geräts.\n
    Wir empfehlen die Verwendng dieses Scripts wärmstens.\n
    \n
    Das Script befindet sich an folgender Stelle: %s
  </string>
  <string name="alert_install_script_accept">Installieren</string>
  <string name="alert_install_script_refuse">Ablehnen</string>
  <string name="explain_no_initscript" formatted="false">
    Diese Anwendung verwendet ein Init-script in %s.\n
    Es sieht so aus, als ob es von Deinem Android Gerät nicht unterstützt wird.\n
    \n
    <b>Das bedeutet, dass während des Bootvorgangs Datenlecks bestehen können.</b>\n
    \n
    Leider können wir dagegen nichts unterbehmen :(.
  </string>

  <string name="tether_activated_in_orwall">Tethering in OrWall ist aktiv</string>
  <string name="tether_deactivated_in_orwall">Thethering in OrWall ist deaktiviert</string>

  <string name="home_enable_orwall">orWall Status</string>
  <string name="enabling_orwall">orWall wird initialisiert</string>
  <string name="enabled">aktiviert</string>
  <string name="disabled">deaktiviert</string>
  <string name="disable_orwall_title">Deaktivieren orWall?</string>
  <string name="disable_orwall_msg">
    Sie sind dabei, orWall deaktivieren.\n\n
    Das bedeutet, dass Ihr Gerät alle ausgehenden Verbindungen zu ermöglichen. Auch Verbindungen
    Ausgehende nicht über einen Proxy-Anonymisierungs gezwungen werden.\n\n
    Dies kann gefährlich sein!\n\n
    Halten Sie daran, dass diese Deaktivierung wird beim nächsten Neustart verfallen Gerät.
  </string>
  <string name="alert_accept">Akzeptieren</string>

  <string name="toast_new_rule">Die neuen Regeln werden hinzugefügt</string>
  <string name="toast_remove_rule">Die Regeln werden entfernt</string>
  <string name="toast_error" formatted="false">Ein Fehler ist aufgetreten, danke an den Entwickler wenden! #%d</string>

  <string name="hint_long_press">Langes Drücken auf eine App wird Dich auf Erweiterte Einstellungen anzeigen</string>
  <string name="hint_close">Schließen</string>
  <string name="advanced_connection_settings_title" formatted="false">Erweiterte Einstellungen für %s</string>
  <string name="advanced_connection_provider">Connectivity-Anbieter</string>
  <string name="advanced_connection_type">Art der Verbindung</string>
  <string name="advanced_connection_type_force">Erzwingen Verbindung (mit REDIRECT)</string>
  <string name="advanced_connection_type_native">Verwendung Anwendung native Kapazität (eingezäunt Pfad)</string>
  <string name="advanced_connection_bypass">Umgehen den Proxy</string>
  <string name="alert_save">Registrieren</string>
  <string name="alert_cancel">Stornieren</string>

  <string name="start_wizard">Assistent starten</string>
  <string name="wizard_step">Schritt</string>
  <string name="wizard_title_one">Was orWall</string>
  <string name="wizard_title_two">Schnelleinstellungen</string>
  <string name="wizard_title_three">Anwendungseinstellungen</string>
  <string name="title_activity_wizard">Willkommen orWall</string>
  <string name="wizard_close">Den Assistenten schließen</string>

  <string name="wizard_init_script_text">Aktivierung des Init-Skript:</string>

  <string name="wizard_init_root_text">Root-Zugriff (nur lesen):</string>
  <string name="wizard_init_iptables_text">Iptables Anwesenheit (nur lesen):</string>
  <string name="explain_no_iptables">Wir haben kein IPTables gefunden. orWall nicht funktioniert.</string>
  <string name="wizard_init_ipt_comments_text">Unterstützung Kommentare in iptables (nur lesen) :</string>
  <string name="wizard_orbot_status_text">Orbot (nur lesen):</string>

  <!-- TODO: translation -->
  <string name="warning_init">Warning! IPTables doesn\'t seem to be initialized!</string>
  <string name="wizard_first">
    <b>Welcome to orWall!</b>\n
    This wizard will let you learn what orWall can do and what it cannot. It will also give you some
    hints on what might or might not be done.\n
    \n
    <b>orWall is not a firewall</b>\n
    Keep it in mind. orWall will not replace AFWall nor DroidWall nor anything like that.\n
    orWall main aim is to allow you forcing apps though some local proxy when those apps don\'t
    know how to talk to this proxy; it will also allow you to prevent any leaks, using an init-script.\n
    \n
    <b>How to use orWall</b>\n
    You will find three panels:\n
    - Home\n
    - Apps\n
    - Logs (which isn\'t available for now)\n
    \n
    On the Home panel, you will find some main settings.\n
    From there, you are able to deactivate orWall (until next reboot), activate Tethering support (by default,
    orWall rules block that usage), as well as give a temporary authorization to a web browser to bypass the whole proxy
    thing, enable SIP application to send UDP requests, and enable Local Area Network (LAN) connections.\n
    \n
    On the Apps panel, you will find a list of your installed applications.\n
    \n
    Bellow you will find some information about current orWall status. Note that some switches may be disabled.
    This happens if, for some reason, an option isn\'t available on your device. It is also true for read-only settings.
  </string>
  <string name="wizard_second">
    <b>Disable orWall</b>\n
    This option let you deactivate orWall. Just keep in mind the deactivation will ends once you reboot
    your device.
    \n
    <b>Enable tethering</b>\n
    You\'ll need to activate this option if you want to share your Internet connection from your device.\n
    Once this option is enabled, orWall will detect automatically when you enable the connection sharing, and
    activate a subset of firewall rules.\n
    \n
    It may take a while before this takes effect.\n
    <b>WARNING!</b> This option doesn\'t work as expected for now :(.\n
    \n
    <b>Authorize browser</b>\n
    This option allows you to lock up your device, while still being able to authenticate to some
    captive portal (like in hotels). An application you select through Settings>Special Applications
    will get an unlimited access to the network for a give time.\n
    Once you enable this option, a timer will start. Once it reaches the end of the grace time, the
    browser will be locked as previously.\n
    The grace time may be set in Settings>Network. Default value is 5 minutes.\n
    \n
    <b>Enable SIP</b>\n
    Toggling this option will allow a selected application to access remote hosts using UDP protocol.\n
    \n
    <b>Enable LAN connections</b>\n
    This will let you access to your Local Area Network.
  </string>
  <string name="wizard_third">
    <b>Standard-Verhalten</b>\n
    Wenn du eine App unter der \'Apps-Kategorie\' berührst wird dessen Status geändert: Entweder die App hat 
    Internet-Zugang via Orbot, oder sie ist blockiert.\n
    Die App-Listenansicht wird evtl. erneuert falls du später zurück zu orWall kommst. (Dies muss verbessert werden).\n
    \n
    <b>Erweiterte Einstellungen</b>\n
    Ein langer Fingerdruck wird einen Dialog zeigen der die App-Konfigurations-Verbindung anpassen kann.\n
    Die folgenden Optionen stehen zur Verfügung:\n

    - Verbindungsmanager: Lässt dich zwischen Tor und ... Tor wählen (mehr kommt evtl. noch).\n
    - Verbidnungstyp: Entweder die Anwendung kann für einen Lokalen Proxy konfiguriert werden, oder 
    du zwingst sie durch einen Proxy.\n
    - Kompletter Bypass: Diese Option sollte nicht verwendet werden, da diese es erlaubt deine Anwendungen 
    um den Proxy herum zu leiten (Keine Firewall!).\n
    \n
    <b>Zwangsverbindung</b>\n
    Diese Option nutzt die iptables \'REDIRECT\'-Regel um die Anwendungen durch den Lokalel Proxy zu leiten.\n
    Dies wird in der Anwendungsliste als "TransProxy mittels [Proxy]" aufgelistet.\n
    \n
    <b>Abgegrenzte-Verbindung</b>\n
    Diese Option ist für Anwendungen die Kenntnis von den Proxy-Einstellungen besitzt. Einige Apps wie Twidere,
    Lightning oder ChatSecure besitzen ihre eigene Kenntnis der Proxy-Einstellungen um mit Orbot oder anderen Proxy\'s
    klar zu kommen.\n
    Wähle diese Option in orWall um solche Anwendungen eine Proxy-Verbindung zu erlauben und um zu verhindern das diese 
    in andere Netze kommunizieren.\n
    Stell dir diese Option als eine eingezäunte Straße vor, du kannst die Straße unbehindert betreten, aber nirgends wohin andersweitig hingehen.
  </string>

  <!-- TODO: translation -->
  <string name="notification_deactivated_title">orWall is deactivated</string>
  <string name="notification_deactivated_text">You may be at risk!</string>

    <string name="warning_iptables">IPTables was not detected</string>
    <string name="warning_root">It seems root access has been denied</string>
</resources>

