<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="main_counter" formatted="false">%d minuti, %d secondi alla fine del permesso accordato.</string>
    <string name="main_end_of_browser">Fine delle eccezioni concesse al browser.</string>

    <string name="button_settings">Configurazione</string>
    <string name="button_about">Informazioni</string>
    <string name="switch_sip">Abilita SIP</string>
    <string name="switch_browser">Abilita Browser</string>

    <string name="title_activity_preferences">Configurazione</string>

    <string name="network">Rete</string>
    <string name="summary_network">Gestire alcune opzioni di rete. Attenzione, ciò può mettere i vostri dati a rischio!</string>
    <string name="switch_lan">Autorizzare l\'accesso via LAN.</string>
<string name="summary_enable_lan">
Permettere alla LAN di bypassare il firewall e Orbot.\n
ATTENZIONE: ciò autorizza l\'accesso alla LAN per TUTTE le applicazioni.Inoltre compromette la corretta risoluzione/acesso dei files .onion
</string>
    <string name="enable_adb">Autorizzare Android Debug Bridge (ADB)</string>
    <string name="summary_enable_adb">Aprire porta TCP 5555 in bi-direzionale per permettere la connessione del dispositivo sulla rete.</string>
    <string name="enable_ssh">TODO: Enable SSH incoming connections</string>
    <string name="summary_enable_ssh">TODO: Opens incoming TCP 22 port so that you may connect to your device through SSH.</string>

    <string name="switch_tethering">Abilitare la condivisione di connessione (Tethering)</string>

    <string name="captive_portal">Rilevamento di un Captive Portal</string>
    <string name="enable_captive_detection">Abilitare il rilevamento di un Captive Portal</string>
    <string name="summary_enable_captive_detection">Attenzione! Tale configurazione può compromettere una parte del traffico poiché l\'OS cercherà di sondare la rete ogni volta che vi connettete al WiFi!</string>
    <string name="captive_browser_gracetime">Periodo di tolleranza del browser (Impostazione predefinita: 5)</string>
    <string name="summary_captive_browser_gracetime">Specificare un lasso di tempo di tolleranza per la connessione al Captive Portal. Cinque minuti dovrebbero essere sufficienti.</string>

    <string name="special_apps">Applicazioni particolari</string>
    <string name="summary_special_apps">Scegliete le applicazioni con autorizzazioni particolari, come il vostro browser preferito per la connessione al captive portal o al VoIP</string>
    <string name="portal_browser">Browser per la connessione al captive portal</string>
    <string name="select_browser">Scegliere il browser</string>
    <string name="summary_select_browser">Questo browser sarà autorizzato, su domanda, à oltrepassare Tor per connettersi al captive portal. È possibile attivare quest bypass temporaneo direttamente dal Menu</string>
    <string name="sip_application">Scegliere l\'applicazione SIP</string>
    <string name="summary_sip_application">L\'applicazione scelta otterrà l\'autorizzazione di veicolare il proprio traffico udp al di fuori di Tor.</string>

    <string name="set_ports">Modificare le porte del proxy</string>
    <string name="summary_set_ports">Modificare le porte del proxy d\'Orbot se avete cambiato la configurazione.</string>
    <string name="proxy_socks">Porta proxy SOCKS (Impostazione predefinita: 9050)</string>
    <string name="proxy_transport">Porta proxy trasparente (Impostazione predefinita: 9040)</string>
    <string name="proxy_dns">Porta Proxy DNS (Impostazione predefinita: 5400)</string>
    <string name="proxy_polipo">Porta Polipo (Impostazione predefinita: 8118)</string>

    <string name="about_urls">Links del progetto</string>
    <string name="about_license">Licenza</string>
    <string name="about_torproject">Indipendente dal progetto Tor</string>
    <string name="about_legal_tor">Questo programma è indipendente dal sistema di comunicazione anonima Tor® e come tale non riceve da quest\'ultimo nessuna garanzia di qualità, di competenza o di qualsiasi altro tipo.</string>
    <string name="about_author">Autore(i)</string>
    <string name="about_orwall">Mettete les vostre applicazioni dietro Orbot e bloccate tutto il traffico indesiderato in un sol colpo.</string>
    <string name="about_external_libs">Librerie esterne</string>
    <string name="alert_install_script_title">Installazione di uno script init</string>
<string name="alert_install_script_text" formatted="false">
Questa applicazione fa uso di uno script init.\n
Tale script blocca tutto il transito IP all\'avvio, prevenendo in questo modo qualsiasi traffico indesiderato dal vostro dispositivo.\n
Vi consigliamo caldamente di abilitare questo script\n
\n
L\'ubicazione dello script é %s
</string>
    <string name="alert_install_script_accept">Installare</string>
    <string name="alert_install_script_refuse">Rifiutare</string>
<string name="explain_no_initscript" formatted="false">
Questa applicazione fa uso di uno script init ubicato in %s.\n
Sfortunatamente, a quanto pare il vostro dispositivo Android sembra non supportarlo.\n
\n
<b>Potreste quindi correre il rischio di compromettere i vostri dati all\'avvio del dispositivo.</b>\n
\n
In questo caso non possiamo farci niente :(.
</string>

    <string name="tether_activated_in_orwall">Funzionalità di Tethering abilitata in orWall</string>
    <string name="tether_deactivated_in_orwall">Funzionalità di Tethering disabilitata in orWall</string>
<string name="home_enable_orwall">Modalità d\'orWall</string>
<string name="enabling_orwall">orWall è in fase d\'inizializzazione</string>
<string name="enabled">Attivato</string>
<string name="disabled">Disattivato</string>
<string name="disable_orwall_title">Disattivare orWall ?</string>
<string name="disable_orwall_msg">
    Stai per disattivare orWall.\n\n
    Ciò significa che il dispositivo permetterà tutte le connessioni in uscita. Così facendo,
    le connessioni in uscita non saranno più inoltrate obbligatoriamente tramite un proxy anonimizzante\n\n
    Questo può essere pericoloso!\n\n
    Tenete a mente che tale disattivazione rimarrà operativa solo fino al prossimo riavvio del dispositivo
</string>
<string name="alert_accept">Accettare</string>
<string name="toast_new_rule">Le nuove regole sono state aggiunte</string>
<string name="toast_remove_rule">Le regole sono state rimosse</string>
<string name="toast_error" formatted="false">Si è verificato un errore, si prega di contattare lo sviluppatore! #%d</string>
<string name="hint_long_press">Premere a lungo su un app vi mostrerà le impostazioni avanzate</string>
<string name="hint_close">Chiudere</string>
<string name="advanced_connection_settings_title" formatted="false">Impostazioni avanzate per %s</string>
<string name="advanced_connection_provider">Fornitore di connettività</string>
<string name="advanced_connection_type">Tipo de connessione</string>
<string name="advanced_connection_type_force">Imporre connessione (utilizza REDIRECT)</string>
<string name="advanced_connection_type_native">Utilizzare le funzionalità native dell\'applicazione (Percorso recintato)</string>
<string name="advanced_connection_bypass">Permettre a questa applicazione d\' oltrepassare il proxy</string>
<string name="alert_save">Registrare</string>
<string name="alert_cancel">Cancellare</string>
<string name="start_wizard">Avvia procedura guidata</string>
<string name="wizard_step">Sezione</string>
<string name="wizard_title_one">Cos\'é orWall</string>
<string name="wizard_title_two">Impostazioni veloci</string>
<string name="wizard_title_three">Impostazioni delle applicazioni</string>
<string name="title_activity_wizard">Benvenuto/a in orWall</string>
<string name="wizard_close">Chiudere la procedura guidata</string>
<string name="wizard_init_script_text">Attivazione delllo script d\' inizializzazione :</string>
<string name="wizard_init_root_text">Accesso root (solo lettura) :</string>
<string name="wizard_init_iptables_text">Presenza d\'IPTables (solo lettura):</string>
<string name="explain_no_iptables">La funzionalità IPTables non è stata trovata in questo sistema. orWall non potrà funzionare.</string>
<string name="wizard_init_ipt_comments_text">Possibilità d\'inserire commenti in IPTables (solo lettura) :</string>
<string name="wizard_orbot_status_text">Orbot (solo lettura):</string>
<string name="warning_init">Attenzione ! A quanto pare IPTables non è inizializzato !</string>
<string name="wizard_first">
    <b>Benvenute/i in orWall!</b>\n
    Questa procedura guidata vi permetterà di capire cosa orWall può fare e ciò che non può. Essa vi darà anche qualche suggerimento su ciò che potrebbe o non potrebbe essere fatto.\n
    \n
    <b>orWall non è un firewall</b>\n
    Tenetelo a mente: orWall non rimpiazza ne AFWall ne DroidWall ne simili.\n
    Lo scopo di orWall consiste nel permettervi di imporre alle applicazioni di passare da un proxy locale nonostante quest\'ultime non siano programmate per farlo;
    Inoltre, permette di evitare qualsiasi fuga di dati, tramite uno script init.\n
    \n
    <b>Come usare orWall</b>\n
    Troverete tre pannelli:\n
    - Home\n
    - Apps\n
    - Logs (non ancora disponibile)\n
    \n
    Nel pannello Home, troverete alcune delle impostazioni principali.\n
    È da qui che potete disabilitare orWall (fino al prossimo riavvio), abilitare il Tethering ( la regola predefinita di orWall non lo consente),
    definire un eccezione temporanea al fine di permettere al browser di oltrepassare il proxy, permettere alle applicazioni SIP di mandare delle richieste UDP,
    e abilitare le connessioni LAN.\n
    \n
    Nel pannello Apps, troverete la lista delle applicazioni installate\n
    \n
    Qui sotto troverete alcune informazioni relative allo stato attuale di orWall. È possibile che alcuni bottoni appaiono disabilitati.
    Questo succede se, per una qualche ragione, un\'opzione non è disponibile sul tuo dispositivo. Cio vale anche per le impostazioni in sola lettura.
</string>
<string name="wizard_second">
    <b>Disabilitare orWall</b>\n
    Questa opzione ti permette di disattivare orWall. Ricordati, pero\', che questa disattivazione terminerà al prossimo riavvio.
    \n
    <b>Abilita tethering</b>\n
    Ti servirà attivare questa opzione se desideri condividere la connessione Internet del tuo dispositivo.
    Una volta attivata, orWall rivelerà automaticamente l’attivazione la condivisione internet, attivando tutta una serie di regole apposite nel firewall.\n
    \n
    Potrebbe metterci un\'attimo prima dell attivazione effettiva\n
    <b>WARNING!</b> Questa opzione NON funziona per adesso :(.\n
    \n
    Questa opzione permette di bloccare il dispositivo, lasciandoti comunque la possibilità di identificarti su alcuni captive portal (come quelli degli hotels).
    Un applicazione scelta tramite Impostazioni>Applicazioni Speciali otterrà un accesso illimitato alla rete per un periodo definito.\n
    L’attivazione di questa opzione, innesca un timer. Appena quest\’ultimo sancisce la fine del periodo di permesso accordato, il browser ritornerà bloccato come prima.\n
    La quantità di tempo accordato puo\’ essere specificata tramite Impostazioni>Rete. Il valore predefinito è di 5 minuti.\n
    \n
    <b>Abilita SIP</b>\n
    L’attivazione di questa opzione permetterà ad una applicazione scelta di accedere a degli host remoti tramite il protocollo UDP.\n
    \n
    <b>Abilita le connessioni LAN</b>\n
    Questa opzione ti consente di accedere al Local Area Network.
</string>
<string name="wizard_third">
    <b>Comportamento predefinito</b>\n
    Eseguendo un tocco su un\’applicazione presente nella colonna «Apps», se ne cambia lo stato: da libera di accedere a Internet usando Orbot,
    a completamente bloccata. \n
    La visuale di questa colonna sarà eventualmente aggiornata quando tornerai successivamente in orWall (opzione da migliorare).\n
    \n
    <b>Impostazioni avanzate</b>\n
    Un tocco prolungato farà apparire delle opzioni atte a configurare più precisamente l\’accesso del\’app.\n
    Attualmente le opzioni disponibili sono:\n
    - Provider di connessione: ti permette di scegliere fra Tor e… Tor, per adesso.\n
    - Tipo di connessione: l\’applicazione pou essere configurata per utilizzare un proxy locale, oppure quest\’ultima dovrà
    per forza passare dal proxy.\n
    - Bypass totale: questa opzione non dovrebbe mai essere usata, in quanto permette all’applicazione di bypassare completamente
    il proxy, per sempre.\ns
    \n
    <b>Connessione forzata</b>\n
    Fa uso del REDIRECT destinazione di iptables al fine di obbligare l\’applicazione a passare dal proxy locale.\n
    Apparirà nella lista delle applicazioni come "TransProxy via [proxy]".\n
    \n
    <b>Connessione recintata</b>\n
    Opzione destinata alle applicazioni capaci di gestire un proxy. Alcune applicazioni come Twidere, Lightning o ChatSecure
    presentano delle impostazioni che ti permettono di definire il transito tramite Orbot o altri proxy.\n
    Selezionando questa opzione in orWall permetterà a tali applicazioni di connettersi al proxy, prevenendo la connessione
    ad altri servizi.\n
    Si immagini questa opzione come una strada recintata: si può accedere liberamente a qualsiasi contenuto sulla strada,
    ma non può andare altrove.
    \n
</string>
<string name="notification_deactivated_title">orWall è disattivato</string>
<string name="notification_deactivated_text">Potresti essere a rischio!</string>
<string name="warning_iptables">IPTables non è stato individuato</string>
<string name="warning_root">A quanto pare non è stato concesso l\'accesso root </string>
</resources>